Grâce aux chapitres~\quatre et~\cinq, nous avons appris à quantifier l’énergie dans des fluides en fonction de leurs propriétés. Nous allons désormais utiliser ces fluides dans des machines pour transformer chaleur en travail et travail en chaleur. Dans ce \courssix, nous souhaitons formaliser la notion de cycle, en répondant à deux questions :
\begin{itemize}
	\item Comment fonctionnent les moteurs, réfrigérateurs et pompes à chaleur ?
	\item Comment quantifier leur efficacité ?
\end{itemize}
